陪審員被指是陶傑「粉絲」 控方要求解除其職務

前行政長官曾蔭權涉貪案，在退庭商議前夕，突然有一名男陪審被解除職務，令9人陪審團餘下8人。當時法官為免影響審訊，只交待「發生了一些事」，但箇中原因，竟與當日到庭旁聽支持曾蔭權的陶傑有關。

原來，該男陪審員被控方發現午休期間，曾與陶傑合照和閒話家常，該陪審員也直認是陶傑多年聽眾。主控憂慮陪審員是「被告支持者的支持者」，擔心裁決會帶有偏見，法官唯有下令解除該陪審員的職務。
主控直指有明顯偏見

曾蔭權案一直受到不少公眾人物關注，除了曾蔭權的家屬，前財政司司長曾俊華、前律政司司長黃仁龍、教區副主教陳志明，甚至名嘴陶傑等「老朋友」亦來撐場。案件昨進入法官引導陪審團的最後階段，下午如常續審，主控卻突然向法官報告，其中一名陪審員懷疑在午休期間，接觸到庭旁聽的陶傑，二人不但合照，更曾私下交談。主控直指這會造成「明顯的偏見」，要求法官解散該名陪審員，甚至解散整個陪審團。
陪審員堅稱絕對無與陶談及案件

法官陳慶偉稱要先了解事件，特別是該陪審員與陶傑傾談過甚麼，於是吩咐其他陪審員避席，要涉事男陪審員出庭解釋。該中年男陪審員稱，他是陶傑多年「粉絲」，已收聽他的節目很多年，當日二人合照後，陶傑曾與他寒噓幾句，並問他是不是上海人。他回答陶傑稱自己是北京人，1980年來港，二人便沒有繼續談下去。法官重覆確認他沒有與陶傑討論案情，他肯定地回答：「絕對無。」

控方：「被告支持者的支持者」恐有不公

主控隨即向法官陳詞，指陶傑到庭明顯是支持曾蔭權的，這位陪審員表明是陶傑多年聽眾，主動接觸他要求合照，是被告支持者的支持者（the supporter of the supporter of Defendant），若讓他繼續參與審訊，恐怕會造成不公，要求解散他的陪審員之職。辯方雖然同意主控可以有這方面的考慮，但認為若要解散一名陪審員，應審視他能否繼續忠誠履行陪審員的誓詞。事實上，該陪審員亦沒有向陶傑提到任何審訊有關的事。
官認為相當可能有偏見

法官最終接納主控的說法，指他留意到陶傑已至少兩次到庭旁聽，雖然陪審員和他只是閒話家常，卻仍然有相當可能會對本案造成偏見，因此行使其法官權力解散他的陪審員職務，並按主控的要求，不向其餘陪審員披露內情。

陪審團由9人變8人，法官只向餘下的陪審員交待：「你們都留意到其中一名陪審員不再在法庭，發生了一些事，但你們不用關心發生了甚麼事。」要求他們繼續專心聽法官的引導，不要私下與被解散的男陪審員聯絡，直至有裁決為止。

陪審團不得與外人談論案件

陶傑昨雖有到庭支持曾蔭權，但他在電台節目「光明頂」中對曾案隻字不提。

其實，陪審員指引已清楚列明，審訊期間，陪審員之間只可以在陪審員休息室範圍內討論審訊內容，但不得與家人、朋友或陪審團以外的人討論案情。平日小休、午休或散庭，陪審員都會循特別的通道離開法庭，避免他們與律師、調查人員、證人和其他公眾人士如傳媒有接觸。

曾案屢鬧陪審員小風波

曾蔭權這次重審案，就陪審員問題，都掀起過幾次小風波，由開審時有陪審員候選人直言「不喜歡曾蔭權」，結果遭辯方反對出任陪審員；審訊中途又爆出有女護士陪審員投訴被要求周六返工，法官即急召衞生署署長陳漢儀上庭解釋，法官最後下令曾案的陪審團，審訊期間不用上班，署方亦即答應遵循。

又由於曾蔭權人面特廣，到訪名人甚多，除了陶傑以外，前財政司曾俊華也兩度到訪，曾俊華在離庭時，也曾遇過「女粉」求合照，幸而她們都不是本案陪審員。

19才子之前又成日叫貪曾，而家又去撐場

開post就貼link啦唔差在做多一步, 懶到...

係港英餘孽,貪曾係另一份報紙叫

佢記錯，19成日起節目撑曾，邊有叫貪曾

做乜要比01賺點擊率

今次重審關於陪審團的柒事當中,最撚on9都係衛生署出fax嗰位代行人
大家不妨諗下衛生署有咩位,係同猶差俾人調去守水塘係一樣性質

冇source同畀link有咩關係? 使唔使幫你archive/cache埋?